散工報假案 為測試警效率

散工報假案 為測試警效率

2,905
■被告昨在九龍城院認罪。資料圖片
適中字型
較大字型
■被告昨在九龍城院認罪。資料圖片

【本報訊】38歲運輸男工稱貪玩及想測試警隊效率，先後8次在家以手機報假案，訛稱所在樓層其他單位或附近樓宇有人暈倒、發生爆竊、搶劫等。到場警員在𨋢口巧遇並截查他，發現報警的手機號碼由他使用。運輸工昨在九龍城法院承認8項浪費警力罪，裁判官明言判監合適，將他還柙。
被告高志健報住黃大仙竹園南邨，承認上月13及18日犯案。他警誡下稱想戲弄警方，看看警察要用多久才到場，他只是隨口說出單位號數。他浪費了29名警員共1,726分鐘，成本約5,300元。以案情計算，「案發」後警員在5至19分鐘內到場。裁判官指被告對保安員及居民帶來極大不便和困擾，提取背景報告，下月7日判刑，涉案手機及SIM卡充公。
案件編號：KCCC392/17
■記者伍嘉豪

上一則
露宿者稱避難 潛校偷食物

下一則
官判《壹週刊》毋須披露洩密者

卅幾歲人都on99咪呢啲

比人捉到蠢過隻豬